[贏国全取] 川普政府正在失去南中國海？

川普政府正在失去南中國海？

面對中國在南中國海一步步軍事化的行動，美國國務卿蓬佩奧表示擔憂，而美國國防部長馬蒂斯則警告，如若中國繼續無視國際社會，將承擔“後果”，但是，分析人士認為，美國現在做的只是口頭上的警告和象徵性的動作，僅憑這些動作，美國無法阻止中國控制南中國海。有學者甚至直接提問：“川普政府正在失去南中國海？”

中國在南中國海打造“不沉的航母”

中國在南中國海先是填海造島、然後修建機場、堡壘、海港，最後，中國在這裡部署了反艦導彈、防空導彈、電子干擾系統。最近中國的轟炸機也在伍迪島（中國稱永興島）的降落。利用“切香腸政策”，中國似乎逐步取得了對南中國海的控制。

現任美國印太司令部司令、海軍上將菲力浦大衛森（Philip Davidson）甚至說，除卻戰爭手段，美國恐怕無法阻止中國在南中國海的行動。大衛森在4月在國會提名認證時說：“除非與美國作戰，否則，中國在任何場景下都有能力控制南中國海。”

前北約盟軍最高司令、退役海軍上將詹姆斯斯塔夫裡迪斯（James Stavridis）6月8日在彭博通訊社發表評論文章說，“中國根本上就是在150平方海裡的南中國海打造一系列不沉的航空母艦。”

美國的航行自由行動只是象徵性的動作

布拉馬‥切拉尼（Brahma Chellaney）是印度著名的“鷹派”學者，他近日連續在多家媒體撰文說，“川普政府正在丟失南中國海。”

他說，包括奧巴馬和川普在內的兩任美國政府對中國在南中國海的擴張都沒有進行“可信的回擊”。 他說，2016年以來，中國的擴張在加速， 而美國所作的卻是口頭和象徵性的動作。

他說，雖然川普政府時期，美軍的航行自由行動比奧巴馬時代更常規，美軍甚至撤回了對中國參加環太軍演的邀請，但是，這些動作都不能改變中國填海造島以及將島嶼軍事化所帶來的區域態勢的改變，更不用提中國對鄰國的霸淩。他說，美國的做法“既不能威懾中國，也不能安撫美國的地區盟友。”

拉切尼在文章中說，“現實是中國一點一點的侵犯已經改變了南中國海的事實。中國不僅鞏固了對印度洋和太平洋之間戰略走廊的控制， 還通過對其他南中國海主權聲索國的霸淩和脅迫，實際上控制了該地區的油氣資源。他說，中國迫使越南暫停了位於自己大陸架上的一個大型石油鑽井工程就是個例子。”

美軍聯合參謀部主任、海軍陸戰隊中將肯尼士麥肯齊（Lt. Gen. Kenneth McKenzie）5月在回答美國是否有能力摧毀中國造的人工島的問題時說：“我只想說，美國軍隊在西太平洋有豐富的摧毀小島的經驗。”

拉切尼說，美國人專注全面戰爭爆發的可能，而中國人著眼的是長期戰略。他說，如果戰爭成為中國唯一的弱點， 那麼美國已經失去了最大的戰略競爭。

拉切尼認為，川普政府和奧巴馬政府一樣，對如何限制中國的擴張毫無辦法。奧巴馬眼睜睜地看著中國將人工島軍事化，而川普在專注貿易、朝鮮和伊朗問題的時候，中國已經開始打通到印度洋和東中國海的戰略通道，威脅著印度和日本。他說，一個自由、開放和民主的印太地區可能會變成一個由中國全面控制的不自由的壓制的地區。

中國在南中國海佔據天時地利？

美國智庫哈德遜研究所高級研究員及政治和軍事分析中心主任 理查‥魏茨（Richard Weitz） 也認為，美國過去採取的所有行動好像都不起作用，但是川普總統有所不同。

他說：“我們過去嘗試的種種好像都不起作用。當奧巴馬總統與中國國家主席習近平會晤時，習近平承諾，中國不會將南中國海軍事化；我們也和東南亞國家一起努力過，好像也不起作用，中國在緩慢但是穩定地改變那裡的軍事態勢。”

魏茨認為，川普總統的做法有所不同，因為他採取更願意採取與中國對抗的方式。他認為，貿易、朝鮮甚至臺灣都是川普政府大計畫中的一部分，川普的做法讓中國人有所顧忌，甚至有所害怕，也許川普會讓中國停下來。 不過，他認為時間和地理位置都對中國有利。中國只是採取一小步一小步的動作，可以暫停也可以恢復。亞太國家覺得終有一天必須在美中之間做出選擇。

英國廣播公司的記者韓弗理‥霍克斯利（Humphrey Hawksley）說，他說，南中國海問題不是有關島嶼的歸屬問題，而是涉及以規則為基礎的秩序。他說，如果中國這麼做，而不需要付出代價，以後中國可能會在北冰洋、中東、在大西洋複製同樣的做法。他認為，世界還沒有好好解決這個問題。

他說，中國的擴張首先是美國的失敗，同時也是亞太地區沒有形成統一戰線來阻止中國修建這些軍事基地。如果不採取措施，終有一天，亞太地區國家必須在美中之間做出選擇。

“任何一個務實的亞洲領導人，無論是汶萊、菲律賓、泰國和柬埔寨都在問，他們國家的長期未來在哪裡，應該如何促進這樣的未來發生？三四年前，這些（亞太地區）國家的領導人會說，他們不希望像在冷戰時期一樣被迫選邊站，但是，你現在跟這些官員談，他們開始覺得，某一天，他們可能必須要在這兩者之間做出選擇，”

霍克斯利最近出版了一本新書《亞洲水域：南中國海的爭奪和中國的戰略擴張》（Asian Waters: The Struggle Over the South China Sea and the Strategy of Chinese Expansion）。他在新書發佈會上還說，中國的擴張不僅改變了南中國海的現狀，甚至也改變了當地人的生活方式。

他在接受美國之音記者提問時也說，除非是採用某種衝突手段，美國可能無法阻止中國，因為中國是不會後退的。

美國國防部前負責亞太事務的助理副部長詹姆斯克萊德（James Clad）說，認為美國正在輸掉南中國海的說法沒有“建設性”， 只要美國堅持美國可以去任何自己希望去的地方，並聯合自己的盟友表達同樣的決心，中國會有所收斂。

事實的確係咁樣
本身中國都係諗住慢慢填
美軍黎多幾轉加南海仲裁
就填得愈黎愈快
明明南海仲裁美國係事到貼地
但一班連登仔都係話美國贏

失去
放心D島將來係美軍

中國在南中國海打造“不沉的航母”
平時D航母會沉？

一係炸島
一係幫台灣建人造島
起到成個南海都係島

的確 唔打仗係無辦法阻止贏國

同視規矩為無物嘅人講道理有咩用

南海係閩越人唔係中國人

武力係野蠻人唯一聽得明的語言。

起得再多
都只會好像日軍

你個廢物平真係永遠都WIN

中國或成最大贏家

中國嚮南海有兩個支點
一個係海南島
另一個係香港

你地臭閪支那早幾日電死果班臭閪支那賤種咪貼晒地囉

有傳香港有機會成為軍事港

係就真係取消香港關係法
香港算暗地過招 唔玩明面
轉軍事港咁串 美國佬最多一拍兩散
班中資到時係香港有錢都出唔到公海

最大問題係美國唔能夠見血, 一見血就大家 KO

呢點中國好撚明白, 你咩自由航行同係黑社會大佬屋企行咇無咩分別.

係呀你行好撚威你入唔入佢個竇打鳩佢? 你贏一定贏緊但係堆屎就有排執.

所以家下打係打經濟戰, 一種比血肉戰更殘忍既仗.
你經濟冧自己要收貔頂唔到軍費. 你睇下俄羅斯?

家下國際政治下交易貨幣係美金佢有絕對優勢贏你
除非大陸真係擊倒呢個習慣, 到時美國就自己會收貔但係佢會係收貔前先令你倒台.

當然呢步係亞洲未必 Work, 因為亞洲同中東東歐又唔同. 中國無可能有內戰, 除非係共黨自己倒台.

人種性格其實亞洲過去咁多年算係安定, 特別東北亞. 西方當年無幫手剷除中共係最錯